「經濟入門」其實美國點維持自由經濟體系？

冇讀過經濟
如果某敵國狂運美金出美國境外
咁美國國內咪唔夠美金？
跟住就要印銀紙平衡返
咁如果長期咁就，有日突然啲錢流入返國內
通漲咪突然變到好高？

軍隊同石油

講經濟唔係講軍事 thx

沒有軍事那有經濟

經濟收皮邊有錢比佢玩軍事
你估獨裁

強大的經濟建基於軍事，邊個打美金大把法律出兵打柒佢，你太年輕了

某敵國狂運美金 首先某敵國要將自己貨幣換成美金
但係以美國印銀紙速度接近光速 無一個國家可以咁做
如果真係有大量美元 息率上升 熱錢自然流入

咁如果某敵國賺咗幾十年美金
再自殺式玩殘美國經濟呢

美國國債總額係23萬億
某國得號稱3萬億 一次放最蝕係某國
但係對債市有短期影響 短期會跌
唔會玩殘美國經濟 因為美國國債幾乎無代替品

咁嘅話20世紀初點玩到大蕭條

真心想問講緊國債 關當時經濟大蕭條咩事

有拳頭先再講和平嘛

你運走啲美元

聯儲局咪注資穩定經濟囉

投資者超樂觀心態引起lor
你真係想知，不知睇書，人地系統性咁話你知成個過程
一係wiki

呢個係有雞先定有蛋先的問題

因為d錢唔會突然流入美國...
海外美金多到覺成體系，先有Libor呢樣野，你去研究下Libor係點黎先

海外一樣有使用美金交易，融資，借貸需求
非洲大部分國家都收美金，石油全部美金進行交易

美債本質係咩好多人都唔明
前提係美國永遠不會還本只會愈借愈多

美債係d你擺d美金去買，十年後換多左少少美金既野
即係基本上美債=美金，一為二，二為一
如果美金佢可以qe亂印=廢紙
美債都係廢紙

佢印張紙出黎就買左你d貨品/服務
然後你渣住張紙發現美國無野好買，淨係可以買美債
美債又只不過係將來換多d廢紙美金比你
蝕既係邊個..